香港學生周五罷課 要求政府正視全球暖化

罷課啦！不過為環保

瑞典女學生 Greta Thunberg 因忍受不了政府漠視全球暖化危機，逢星期五都罷課去國會示威。她的決心激勵了不同地方的年輕人，約定今個星期五與她一起罷課，上街示威，要求政府面對全球暖化的事實，馬上行動減少溫室氣體排放。

Greta是金句王，句句錐心：
※Are you scared of being unpopular?
※I don't want you to be hopeful. I want you to panic. I want you to feel the fear I feel every day. And then I want you to act.
※I don't care if what I’m doing – what we’re doing – is hopeful. We need to do it anyway. Even if there's no hope left and everything is hopeless, we must do what we can.
※Some people can just let things go, but I can't.

因為 Greta 看很多全球暖化的資料，她明白問題的嚴重和逼切。聯合國氣候變化委員會去年十月警告（冇人聽），全球需要在2030年前大減溫室氣體一半，才有可能減緩全球升溫至1.5攝氏度（根據香港政府數字，2005年至今，碳排放都沒有減少）。她不是散播希望，不是說個人行為環保啲就ok那種，而是號召群眾針對政府。就算是絕望，也要幹下去，這句話令人想起魯迅。

香港有幾位國際學生響應，希望在香港打響第一槍，星期五早上十一點在中環遮打花園集合，遊行到政府總部。他們歡迎學生罷課支持，更希望市民參與其中。

要考試，不了

香港有幾位國際學生響應

中學雞唔想上堂就躝la